\section{Inserção no Mercado de Trabalho}
\label{sec:mercado}

A inserção do egresso no mercado de trabalho tem sido favorecida por vários componentes que aumentam as possibilidades de atuação do Engenheiro de energia em diferentes segmentos do setor energético, universidade e instituições de pesquisa, dentre outras. 


\begin{enumerate}
 \item A oferta de estágios supervisionados.
 \item A formação multidisciplinar provida pelo curso, assentada sobre uma base sólida de conhecimentos científicos e tecnológicos de varias áreas da engenharia.
 \item Um setor que integra diferentes segmentos do mercado de trabalho, tais como a geração, transmissão, distribuição, comercialização, regulação e uso final da energia.
\end{enumerate}
 
uma elevada demanda por engenheiros e profissionais na área de Engenharia de Software em geral, apresentada por entidades de diferentes tipos e características, situadas predominantemente no Distrito Federal; dentre tais entidades, 
 incluem-se os muitos órgãos da Administração Pública Federal instalados em Brasília, juntamente com empresas privadas das áreas de software, setor bancário e de serviços de tecnologia da informação 
 em geral;


%a formação multidisciplinar provida pelo curso permite responder aos novos desafios do mundo moderno, com  com a absorção de novas tecnologias e aplicação prática, que leva à possibilidade de atuação em diferentes ramos do setor energético
 
%Ao longo dos anos de existência do curso de Engenharia Automotiva, os professores e alunos do curso tem interagido com o mercado de trabalho na forma de desenvolvimento conjunto de projetos de PD\&I, com instituições como DENATRAN, CAOA, dentre outras. Como ações específicas recentes visando a inserção dos seus egressos no mercado de trabalho, o curso de Engenharia Automotiva tem fomentado:

\begin{enumerate}
 \item  Ofertar disciplinas como Introdução à Atividade Empresarial cujo objetivo é despertar o empreendedorismo e qualificar os alunos em temas como formulação de plano de negócios e 
 gestão financeira;
\item  Participação na empresa júnior Engrena cujos participantes recebem créditos em módulo livre para realizar atividades empresariais;
\item Organização de ciclo de palestras que reúne alunos e ex-alunos do curso, no sentido de preparar os formandos para desafios futuros;
\item  Estabelecer convênios com várias empresas da região para fins de estágios supervisionados dos alunos;
\item  Organizar feiras de recrutamento.
\end{enumerate}
